<resources>
    <string name="app_name">lab3</string>
    <string-array name="news_names">
        <item>Xiaomi запустила игру с криптокроликами CryptoBunnies</item>
        <item>Let’s Encrypt добавила поддержку wildcard-сертификатов</item>
        <item>Google открыла исходный код Resonance Audio SDK</item>
        <item>Android Wear официально переименована в Wear OS</item>
        <item>Ученики из Африки получили в подарок книги и компьютеры</item>
        <item>Учёные проверили искусственный интеллект на адекватность</item>
        <item>Голосовая помощница «Алиса» научилась управлять компьютером на Windows</item>
        <item>Google разработала альтернативу почтовым адресам</item>
        <item>Mozilla представила Firefox 59 Quantum</item>
        <item>Биологи создали киберслизня с ИИ</item>
    </string-array>
    <string-array name="news_descr">
        <item>В Сети появилась очередная игра с коллекционными питомцами на блокчейне.
            На этот раз развлекательный сервис запустила Xiaomi, а в качестве зверушек представлены
            виртуальные кролики. Технические детали реализации CryptoBunnies не разглашаются.</item>
        <item>Центр Let’s Encrypt, предоставляющий веб-сайтам криптографические сертификаты на
            безвозмездной основе, объявил о вводе в действие обновлённого протокола ACME, прошедшего
            проверку «Инженерного совета Интернета» (IETF). Стандарт описывает взаимодействие клиента
            и REST-сервера и используется для перевода веба на HTTPS.</item>
        <item>Google изменила модель разработки Resonance Audio на управляемую сообществом.
            Желающие могут без ограничений использовать библиотеку в любых проектах и участвовать в
            ее улучшении. Решения по изменению и развитию проекта будут приниматься наиболее
            активными участниками.</item>
        <item>В преддверии ежегодной выставки часов Baselword Google переименовала операционную
            систему Android Wear в Wear OS. По заявлению компании в своем блоге, «новое название
            лучше отражает суть данной технологии, видение и самое главное — пользователей».</item>
        <item>Дети из Ганы, изучавшие информатику по рисункам на школьной доске, получили от профессора
            Лидского университета подарок — ноутбук. Спустя несколько дней африканская школа NIIT
            отправила в школу учебники, 5 компьютеров и аксессуары, а учитель обзавелся личным ноутбуком.</item>
        <item>Исследователи из Института Пола Аллена (AI2) разработали тест под названием AI2
            Reasoning Challenge (ARC). С его помощью можно проверить искусственный интеллект на
            понимание явлений окружающего мира.</item>
        <item>Полюбившуюся многим пользователям нейронную сеть по имени «Алиса» разработчики встроили
            в Яндекс.Браузер для Windows. Теперь она не только может играть в игры, петь, болтать о
            жизни и отвечать на заковыристые вопросы, но также умеет управлять компьютером посредством голосовых команд.</item>
        <item>Google представила технологию для более удобного обозначения координат местности,
            получившую название Plus Codes. Проект работает в автономном режиме по всему миру и
            может быть использован в сторонних сервисах и продуктах. Разработка велась преимущественно
            для стран третьего мира, в которых присутствуют проблемы с почтовыми адресами. Технология
            получила особое распространение в Индии, а также в некоторых странах Африки.</item>
        <item>Mozilla выпустила сразу 3 релиза своего браузера. Новая версия Firefox Quantum уже
            доступна на Amazon Fire TV, Android, iOS и ПК.</item>
        <item>Ученые из Иллинойского Университета и Института эволюционной биологии в США опубликовали
            доклад о создании виртуального организма в журнале eNeuro. Прототипом цифрового хищника
            стал Pleurobranchaea californica — морской слизняк. Разработчики утверждают, что киберслизень
            обладает зачатками самосознания и ведет себя, как живой организм. Он способен действовать,
            руководствуясь мотивацией и полагаясь на восприятие окружающего мира, отличает вкусную
            пищу от невкусной и чувствует голод.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_news">
        <item>01.01.2018</item>
        <item>01.02.2018</item>
        <item>01.03.2018</item>
        <item>21.01.2018</item>
        <item>01.03.2018</item>
        <item>11.01.2018</item>
        <item>11.02.2018</item>
        <item>31.01.2018</item>
        <item>10.01.2018</item>
        <item>16.01.2018</item>
    </string-array>
</resources>
